袁國勇 若街市有傳播鏈，確診數字將回升，呼籲「大家唔好咁開心住。」

袁國勇 若街市有傳播鏈，確診數字將回升，呼籲「大家唔好咁開心住。」

節錄

冰塊降溫 病毒可存活多周

紅磡街市累計15人染疫，昨日提早關門大清潔。

【本報訊】武漢肺炎最早爆發於武漢華南海鮮城一個售賣野味的濕街市，其後北京新發地市場及大連街市亦有類似爆發。港大微生物學系講座教授袁國勇認為本港街市爆疫是意料之內，雖然確診數字近日回落至雙位數，但他警告，若街市有傳播鏈，確診數字將回升，呼籲「大家唔好咁開心住。」

相關新聞：先遣隊訪實驗室 工業園員工抗議

進出前後都應清潔雙手

內地爆疫的三個街市都有魚檔，其中在北京新發地市場的三文魚和砧板發現病毒。袁國勇解釋，魚檔特別濕和多冰，令溫度維持到4℃，甚至更低，在此情況下，病毒可以存活多個星期。不過，海鮮是涼血動物，較難感染，相信非病毒源頭。至於華南海鮮城甚至有出售野味，是病毒宿主的源頭可能性更高。

環觀第三波疫潮，本港先後有多個街市出現確診案例，。。。。。。。。。。。。他呼籲公眾進出街市前後都應清潔雙手。

雖然本港連續兩日武肺
。。。。。。。。。。。。。。但若不注重個人衞生，很易再現超級傳播。

至於是否曾到街市都要檢測病毒，袁國勇強調要有足夠檢測能力，「最緊要你有能力檢測，任何人如果有輕徵病徵要驗，唔應該等。如果任何人覺得擔心想驗，都應該畀佢驗。」

一日未吹雞完場，都唔好開心住

明天照常上班

連登仔心中有完全相反嘅解讀。
「大家唔好咁傷心住。」

咁咪所有人必須要安裝八達通
已安裝嘅費用應該由政府出

那首先撇除咗呢個政權會盜取資料去作佢自己私心不法嘅用途

事實上避免有現金接觸的確可以阻止細菌傳播

當然政權要盜取資料作佢自己私心嘅用途呢個要再諗方法去解決

但站在學術上斬斷傳播細菌嘅方式來講呢一個亦都係一個好好嘅辦法

封大陸關未呀屌你

睇番以前
就算戰爭都要返工架啦

又係你

傻閪先信佢

2020年仲去街市